真的只是因為殺紅了眼？

好多人話，警察落到場，因為衝突而腎上腺素激增，然後就變成了克制唔到自己的「克警」。

#我唔認同

我認為，佢哋覺得根本無需要克制自己。

#我最鍾意嘅運動係籃球

我都試過打到腎上腺素上升而不滿球證嘅判決、不滿對手的粗暴行為，但我會克制自己，因為我知會被罰出場，除了會影響自己亦會影響球隊的部署。

事實上，如果睇開NBA，就會知道球場上球員打到發晒脾氣，都會盡力克制自己唔同對方球員衝突，原因都係在於一個會罰出場、罰停賽的機制。

如果，呢個懲罰機制唔再可以做好把關，NBA選秀會就會移師去咗自由搏擊場館，而球隊可能只需要一個識打籃球，其他識打交就得。

#個人問題並不是根源
#團隊的敗壞才是主因

警察有法律許可作適當及適合的武力去處理案件，而他們的管理層甚至公眾也預期他們會使用武力。

可是，紐約大學教授兼美國犯罪學學會前任主席Jerome Herbert Skolnick指出，在處理一些社會問題時，一些從事執法工作的人，會逐漸形成一種自我權威比社會更重要的態度，甚至在某些警員眼中，他們的行動是凌駕於法律之上。

個人態度及理念，或其對暴力及社會情況的認知，的確使一些警員比其他的更容易使用過度的武力。密歇根州大學研究甚至顯示，部分低學歷的警員未必能處理複雜問題，令暴力成為他們心中的唯一方案（

#但這真的只是個別警員的問題嗎？

加拿大皇家騎警隊就警察行為不端（不單是暴力）的原因委託撰寫的一份報告指出，把警隊暴行歸咎於個人缺點、行為、心理及背景因素等，只是一個表面的解釋，根本的原因應應該是制度上及系統性的因素（

#報告歸納出三大原因。

1. 警察文化。與另一方形成對立，發展出「我們（警隊）」與「他們（市民）」的概念，並形成了一種保護違反法律的警員的團隊式主義。

2. 有十分嚴格的等級機制，下層必需要嚴格執行上級的指令，當指揮和控制整個團隊的人敗壞，整個團隊都活得像「邪教」一樣，把「教主」的無理指示，變成自己的行動目標。

3. 內部問責機制（包括內部調查程序）都出現缺陷。

香港的情況正正反映出這幾點，警隊現在是無定向，見你係市民，出現係示威地區，唔理你有甚麼行為，都先當你係敵對處理。上級不但唔阻止這些行為，為「克警」辯護，在外得不到應有的審訊及懲罰，甚至有可能在內部得到讚揚或提升。本來，調查及問責機制也許可撥亂反正，可是，現在卻成為了「克警」的護航艦，警隊大癲大吠孝天犬、監警會就大慈大悲觀世音，市民就只能有冤無路訴了。

在許多司法管轄範圍，警方使用武力的權力多數是由政府授予。所以，特別是在政治抗爭的情況下，警察暴行與當權者實現當前政治目的實在有著不可切割的掛鉤。因此，根據現代社會的價值觀，警隊根本不應該使用任何暴力行為，而不是想甚麼程度的暴力才是適當。

用當權者給予的權力，站在無理的高牆前守護他還不夠嗎？把雞蛋擊碎真的有那麼值得自豪嗎？

#收手吧
#把良知拿回來
#別把良知都賣給了當權者

Photo Source: Unsplash

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇